گام ۲: لایه Domain (هسته مطلق)
اینجا جایی است که قوانین اصلی برنامه شما زندگی می‌کنند. هیچ وابستگی به دیتابیس، فریم‌ورک‌ها یا UI نباید داشته باشد.

Entities: کلاس‌های اصلی دیتابیس (مثلاً Product, User, Order).
Value Objects: اشیایی که هویت مستقل ندارند (مثلاً Address, Money).
Enums: مقادیر ثابت.
Exceptions: خطاهای اختصاصی دامنه (مثلاً InsufficientFundsException).
Domain Events: اگر از رویکرد DDD استفاده می‌کنید.


گام ۳: لایه Application (مغز متفکر)
این لایه وظیفه هماهنگی کارها را دارد. اینجا مشخص می‌کنید که برنامه “چه کاری” انجام می‌دهد.

Interfaces: تعریف اینترفیس‌ها برای لایه Infrastructure (مثلاً IProductRepository, IEmailService). توجه کنید: پیاده‌سازی در این لایه نیست، فقط تعریف است.
DTOs (Data Transfer Objects): مدل‌هایی برای انتقال داده به بیرون (مثلاً ProductDto). هرگز Entityها را مستقیم به UI نفرستید.
Mapping: تنظیمات AutoMapper یا Mapster برای تبدیل Entity به DTO.
CQRS (پیشنهاد اکید): استفاده از الگوی CQRS با کتابخانه MediatR.
Commands: برای تغییر داده‌ها (Create, Update, Delete).
Queries: برای خواندن داده‌ها (GetById, GetAll).
Validation: استفاده از FluentValidation برای اعتبارسنجی ورودی‌ها.


گام ۴: لایه Infrastructure (تأسیسات)
این لایه به دنیای واقعی متصل می‌شود (دیتابیس، اینترنت، فایل).

Persistence: نصب Entity Framework Core.
پیاده‌سازی DbContext.
پیاده‌سازی Repositoryها (مثلاً ProductRepository که از IProductRepository ارث‌بری می‌کند).
Entity Configuration (تنظیمات Fluent API جداول).
External Services: پیاده‌سازی سرویس‌هایی مثل ارسال ایمیل، درگاه پرداخت و…
Dependency Injection: کلاسی برای معرفی سرویس‌های این لایه به کانتینر DI.


گام ۵: لایه Presentation - API (دروازه ورودی)
این لایه درخواست‌های HTTP را دریافت می‌کند و به لایه Application پاس می‌دهد.

Controllers: یا استفاده از Minimal APIs.
MediatR Integration: کنترلرها بسیار خلوت هستند. فقط یک Command یا Query می‌سازند و به Mediator می‌دهند.Global Exception Handling: مدیریت متمرکز خطاها.


گام ۶: لایه Presentation - Blazor (فرانت‌اند)
حالا نوبت به UI می‌رسد. پیشنهاد می‌شود از Blazor WebAssembly (برای جداسازی کامل) یا Blazor Web App (.NET 8 Auto mode) استفاده کنید.

Service Proxies: سرویس‌هایی که با HttpClient به API شما درخواست می‌فرستند (مثلاً ProductService).
View Models (اختیاری): اگر DTOها کافی نیستند، مدل‌های مخصوص View بسازید.
State Management: برای پروژه‌های بزرگ، مدیریت وضعیت مهم است (کتابخانه Fluxor یا سرویس‌های Scoped ساده).
Components: ساخت کامپوننت‌های قابل استفاده مجدد (Button, Input, Grid).
Authentication: پیاده‌سازی JWT Authentication (در API تولید می‌شود و در Blazor در LocalStorage ذخیره می‌شود).